20/21 CU non jupas 討論區

我係上年嘅CU後門狗 今年武肺又可能咩都冇哂 所以睇下有冇咩幫到大家手 解答下疑難
利申 答到盡答

自推

傾下計都可以 好撚悶

如果defer 1年，有冇可能做到minor+exchange?
利申senior entry

多唔多人揀defer

樓主咩科
BBA啲科係咪一年10個位都冇

有可能！但你要做好心理準備會好chur
而且要睇你咩科同workload
因為exchange要yr2先去到 而且trans cred好難

極多！因為69cred要2年讀晒係幾chur ，因為有啲科一入到去就要開始準備fyp ，大多數都會選擇defer讀得舒服啲而且會可以更加享受U life
利申 我都defer左

我History
你預正常收生嘅10% 而且BBA都多人爭
利申 老年學/宗研個啲另計

師兄

我黎緊都係讀history，想問下入到黎係咪要瘋狂寫論文？

係呀 但如果之前寫開都唔會太辛苦
終於有歷史JJ 你想知多啲可以留tg傾

想問defer一年嘅話啲學費點計 想將69cred攤返長嚟讀 + minor一科

等咗好耐終於有CU non ju post
想問下知唔知想defer要幾時決定？

好似9cred或以上就當一年咁計，你要預留啲科黎defer,例如書通/大通，你一個sem 大約15cred 夠minor讀3年

Senior entry 嘅Year 2 sem 2

想問下樓主知唔知econ報咗senior唔收會唔會有機會比yr1 entry
同埋jupas放榜後會唔會大機啲有n手飯食？

around 10

應該有 yr1 with advances standing
會打電話問你有無興趣
後者會

唔該你 咁我係咪到時yr3同yr4特登唔reg書通/大通就會自動defer

係呀

LM

Thank you

其實CU non jupas最基本都要cgpa 3.5up

今年ibba senior entry好似8個

揀咩書院好？

睇你想要咩野
利申 CC悔終身

點解咁講嘅

102可唔可以3年讀完

sick ball

想問ching hku 係咪senior entry?

想問有冇人係黎緊入journal？

兩個都係呀

歷史後門狗加一

呢度有冇巴絲係收到電話叫upload 野，跟著就有offer？如果係嘅話要等幾耐先有offer？

有冇人驚上到去會識唔到人 適應唔到？
想問樓主升上去嗰陣有冇類似既情況

我個科無得揀書院

咁樓主你同中大生點睇老年學同宗研?

Tran科神器

Engine 科已搵齊groupmates

呢個真係好睇自己社交能力
我有玩ocamp所以都有啲朋友
都識到幾個真心朋友
Firm到書院同系既

入崇基 悔終身

冇諗住玩啲咩 只想專心讀完2年收檔 會不會很毒沒朋友

因為而家可能咩都要zoom
冇左好強迎新活動
所以想幫大家解決下迷惘同問題

比啲信心係入面做個正常人已經會有好多朋友

唔正常嘅比例究竟佔幾多

有無諗住揀新亞

我只可以入新亞

NA真心唔錯我覺得除咗啦hall舊啲之外

睇咩科

應該會有！

但係我eng speaking麻麻地
d對答係咪要好流暢先得？

其實唔好太過差 做到基本對答就可以 不過都係中文居多

唔係全英interview 咁好？
順便問埋會問乜嘢

想住紫霞

識揀一定揀善衡書院，多活動，local 多，多獎學金，重點係四年必宿，又近火車站

其實defer學費點計，都係每年42100定逐credit同你計返？

Fine arts

In咗好耐但咩消息都冇 十幾個nonju post都冇人提過追post追得好攰

佢係咪想收我？我放左SHHO第一但係暫時乜反應都無，依家轉唔轉好

其實都係睇你交過啲咩資料過去 就問返啲咩 例如你有做intern 就問你intern野 唔算係全英interview 佢好隨意咁一條中一條英咁問

小蜜蜂你係journal？

唔該兩位

諗住minor

你dse 英文有3 or above就唔洗考

係

想問下去office做verification 係唔係帶份official transcript去就得？有冇其他嘢要交畀佢？

Official Transcript
Offer Letter
DSE

Yr1 CGPA>3.45 下年想報CU電子

想問師兄咁嘅分數機會大唔大

好奇一問，有冇人non jupas成功升year 1 science

正常應該冇問題 cu ee基本上過三就收

Art 唔駛
睇portfolio

今年senior entry 想 defer 讀 minor 可以點

黎緊9月先報但想問問
我讀緊hkcc文科 但sem1真的是不努力。。
太多事發生 gpa都爛爛地
Sem2就讀返書 過返3 但依家拉埋cgpa得2.95
3都未掂到

想報返文科/政改呢啲係咪要好高gpa先得..
因為自己interview表現都還可以 唔太怕答問題/對人
我想問下報first round嘅話
佢會唔會見到我cgpa咁低就連interview都唔比

中大真係我嘅夢黎希望大家解答下
我sem3會再比心機架啦

Cgpa2.95 連bu都冇機wo ching
得返sem3 拉唔高cgpa
不如re asso/ retake 仲好

今年我已經係tritake啦上年就take晒全科
上年升到分揀咗依家呢科 我都知自己sem1好抵死但無本錢再retake/讀返asso year1

其實上年有ou degree offer但我放棄咗
預計今年都應該會有 諗緊繼續讀埋下個sem報non ju搏下中大year 1 entry/ take ou offer 睇下有無機trans u

反而online learning呢種模式都適合我
會想sem3爆盡佢。。

想問下中大見到咁嘅cgpa係咪連interview都唔會考慮比我？唔該晒你

你GPA已經唔夠上八大，仲諗中大？

都係想搏個interview機會

認清事實啦
Tritake3次都讀asso 重要唔過3
有冇諗過讀書唔太啱你 早啲出嚟做嘢重好

如果你下個sem 真係爆到4.3
Cgpa 都拉到3.4 ge...
再報gender呢啲top up 應該有機可以interview...
不過建議你唔好抱有咁大期望...

我今年係雙修 不過無升到分 因為dse延期就撞晒其他野
我又未到咁垃圾嘅程度。。

唔該晒巴打你啊 我會努力
我都知現實情況係點 不過希望得啦～

2.95就睇得出你唔夠努力囉 同埋係咪英文底子太差？

你最錯就係雙修咁多嘢點應付得來

機會就有嘅 睇吓自己願意俾幾多心機落去囉 add oil!

自認我sem1真係懶 唔想拎社運做藉口 我係有走堂8半堂又無去幾次 後來停課又無點掂過啲野
但同時社運都令我想讀政改呢類嘅科目

出咗sem1 gpa就知死啦 所以sem2改咗sem1啲壞習慣 都過返3 但無奈sem1真係太低。。所以就咁

英文底子我覺得尚叫ok 都算可以應付到學校嘅課程
而且sem2嘅科岩自己多啲 都比咗心機讀

Tbh 中大就算你之後爆曬grade 都有難度 因為通常三大收少啲HKCC 其餘五大都仲有機會嘅

借個位貼下
各位non ju黎緊入CU老年學既一齊吹下水
20/21 CU老年學圍爐取暖區

我當你同我一樣IT人，取最少要3.15先望你interview
你話自己year 1 cGPA 2.95
減完你呢個sem至少要3.55
但你話自己係tritake自己諗下點選科

唔好拎社運同肺炎做理由
更唔明點解要雙修
你爭一科定點

我無爭邊科 不過係爭幾分入u
所以先tritake自己成績好嘅科搏升分 想今年排返jupas入
不過一早都諗定如果今年jupas唔得 就下年year non ju 係最後自己sem1太hea所以搞到咁
我都無拎社運同肺炎做藉口 好多野都係自己問題
我明無得賴人 只可以怪自己最後handle唔到兩樣野
搞到依家兩頭唔到岸

CU就唔使諗了
除非你對top up即係老人學嗰啲有興趣
如果你下個sem可以chur爆
都好大機會可以入返八大！

想問下 如果DSE英文唔夠3喺唔喺一定要考返ielts?

係，要6.0

係咪已經派晒offer

想知今年sem1是咪已confirm無hall
好想住hall同識下人

所有你upload咗上application system嘅documents
都要帶正本比佢check

好大機會冇

想知senior entry有無得申請course exemption

Senior entry係咪一定要defer?

試下 Cu Gerontology 如果讀咩都冇所謂

想問下Ching我報咗English同埋sociology year 1 entry，但到宜家都係under consideration，小弟cgpa 3.91，有無機會有offer？

睇你自己想唔想 defer會輕鬆啲

如果而家都冇既話就可能冇

今年translation係咪收好少人見冇咩offer資料
另外，想問下文管係咪都唔收senior entry同埋係咪收好少人

轉左科 想搵堆朋友一齊上堂

exchange minor 大機會要二揀一

唔好太有自信 自信留返係interview 先拎出嚟會好啲

嚟緊兩個sem 爆4同cu interview 可能同你真係無緣 不過city poly bu 你都仲有機會 前題係你sem gpa 要去到3.7

我明白上咗船係唔會想落船重練 更加唔想中途跳船 所以你要學識接受自己嘅條件係有限而你要從中掙紥去獲得一個唔差嘅結果呢個態度係好緊要

文管不嬲無收senior entry
Jupas同non ju yr1都有人入
但細科嚟同埋全部都係女人

係咪大多人都入返year 2/3

有冇人知hku cu ust仲有咩bba 未full 想收人？ 冇offer😭

ching讀呢科？想問冇art底係咪都收？

睇下點定義art底 唔洗一定識畫畫
但要有其他才能囉
入得果啲人都好中意唔同既藝術

Asso入gpa收幾高？

Chur多個sem, 如果真係非入中大不得既，入老年學/chp再tran科
雖然有希望有目標係好 但最好做足失敗預備 雖然中大tran科算易 但都要睇你gpa

利申 我都tritake過dse，re過asso,岩岩cu grad

依家諗緊可能會讀埋sem3 chur埋佢
或者認命入ou 再報cu year1 entry

Hugo

hi ching, 我study scheme到寫general education(college/foundation/others)
知唔知, college, foundation, others, 呢3者有咩分別

想問下咁多位師兄，依家係hkcc 讀緊business, year1 cgpa 3.65, 但係DSE 英文得3，有冇機會諗下中大

我都仲諗緊 因為ou就穩有offer (jupas)
讀ou整返個靚gpa到trans 好似比起我依家asso上易
因為cgpa太低 我覺得中大甚至interview都未必會比我
目標真係得中大 所以想不顧一切都入

我英文2都讀到

我hkcc year 1 cgpa 唔過3 year 2 cgpa 過3.4
不過N展同文科啲分都差幾遠 你chur爆sem3,4啦

唔好意思 想知多少少
你係報first round? 我印象中first round interview個陣係咪未出sem 3 gpa? Cu都有interview比你？

我最主要希望報咗first round可以爭取到interview先 至少都有個機會表現下自己

姐係最後個round報？

因為我都好猶疑
係有決心sem3 追返 同埋諗住趁online learning可以翻睇 依家係怕大學唔比機會我
而且我cgpa太低 假設真係爆到上去
拉埋都係得3.3/4到 有睇過non ju嘅數據
好少人入返中大而又係低gpa （佢地都係interview表現好）
無3.7+都唔洗諗
好灰

文科真係唔清楚
但中大interview好撚難

但巴打你最後都入到 都叻啊

好彩啫

希望我都可以好彩啦

有冇人知advanced standing入去，大學d通識要點讀？
佢寫exempt左9個credit大學通識，原先要讀21credit
咁免左9個係邊9個？書院通識要繼續讀？淨低係讀邊d?

cu係咪仲wfh緊？

唔該你先，未睇清楚FH同FN有咩分別

師兄 想問下 報ee洗唔洗upload reference letter?

website話所有科都要reference letter

循例都要

有

要問返我間院校啲Lecturer寫? 定喺要再高級嘅老師?

Ielts 係咪最少要拎到Band 6 ?

某d u 係一定要有reference letter 先可以報名 但係就唔會點睇你張reference letter
只係你點都要有一張 所以求其搵一個lecturer 寫就ok
Btw CU ee 真係過三就有Offer interview都好hea

如果你英文2左 就一定要ielts
如果你中文2左 好似要考另一個試
不過easy la

今年唔一定過3就有
因為大家都online所以啲分都拉得高咗
希望入到

你既GPA應該冇乜問題嘅
不過最好就早d報
cu ee 好早開始in人 （10 月已經開始in人）

屈, 咁把砲會唔會直接搵相關professor好D

聽好多marginal既case講(但唔係你果科啦) 拍門會顯得有誠意, 然後就入左
我諗將心比己啦, 一個applicant淨係遞表, 一個就主動sell自己, 邊個比人好印象D好明顯

推一推 想問有無人知或者聽過下呢方面嘅野

咁快咩 但我未考ielts點算

Ching讀咩科

想問BME (biomedical engineering) 係咪真係好伏?
本身asso讀science 對呢方面有興趣
但見到好多人都話好伏....話出路唔好...又話出名容易爛grade
係咪真架?

有Offer
未開學已經諗住yr1tran科

快d去考

IELTS成績會唔會影響到佢比interview我?
同埋ee要唔要考埋中文果個igcse?

Ielts最好早啲考
不過就算你未考佢都會照俾你interview
Igcse就都係要考嘅 但係就唔使太擔心嘅
啲中文係小學程度 有手有腳都唔會過唔到

有冇人知除咗Advance standing個24 credits
可唔可以新生註冊後CUSIS申請豁免埋其他credit

我怕喺IELTS 拎唔到Level6
宜家每日都會操卷 務求11月去考會拎到level6

[整合] 中大湯宿傳銷狗

幫手推，要推到傳銷狗仆街

各位 Ching知唔知Natural Science/ Science yr 1 entry仲有冇位？
仲有冇機有interview???
P.s. CGPA: 3.18 Sem1,3,4都有 3.5 , 3.5 , 3.42
係 Sem 2 重病失左手2.X

3.18 就無咩機會 NS都3.3左右 science就唔使講

Science要幾多GPA??

Cu 好少收year 1 收得都爆4左右

Cuhk Year3 幾時registration

有冇入ibba year3既過來人？
想問如果入year3有冇機會可以double concentration？唔介意defer

已經可以Reg了
利申：reg左

想問下幾時deadline？

應該係星期三5pm

有冇Ching黎緊文管Yr1?

想問本身讀咩科加gpa幾多入到

thx ching

chp 老年學呢啲trans 科容唔容易

同問+1

同問

Ching都入ibba year3? 不如留個tg，到時有個照應

有冇人知除咗major course之外 senior entry仲要reg啲咩course 好似有啲GE course同埋Faculty既course?? 但實際要reg幾多個

我想問有冇人都係接受左中文要求既特別安排？
你地打算take course定係自己考igcse?

take course 算

ching係咪都係1101？
知唔知嗰科主要係讀啲咩同埋會唔會有gp pj
我見好似同jupas入要讀嗰科大中唔同

大部分人都會double con 先夠cred畢業

可以tran到d乜 top up水泡科

咁又真係嘅

Non-jupas升中大可唔可以申請副修

就係水泡先諗住tran其他
有冇成工嘅例子

應該難d我覺得

隔離科既say hi

呢幾日有冇人收到n手飯？或者有冇人俾staff問如果有offer會唔會accept?

要交學費未
我好似到而家都冇收到通知要交錢

早排出左GPA 得3.40冇3.45

好擔心入唔到

有呀 大grp 指tg 個個？

啱啱想交換contact嗰時 個會議即刻結束咗

啱啱開咗個cu history group 快啲入黎啦

想問下asso入year1有exemption之後通常會reg咩科

大家睇到咩college未？

想問下有冇人知course exemption form入面個articulation term要填乜